==============
悪魔について
==============

　上位存在である人間が想像する悪魔はすべて存在します(神なども同様)。ゲームとしてのマギアブレイク本編に登場するかどうかは別として、一人の人間が想像する魔界は並行して存在可能です。あなたの魔界に、あなたの考えた悪魔が居るというスタンスです。

　神話・伝承などに出てくる悪魔はすべて存在する上、悪魔が別の名称を持つ場合や、悪魔が二つの異なる神話・伝承に登場し、人間により別々のものと誤解されている場合などは、それぞれが別個体として存在することもあります。(フェンリルとヴァナルガンドなど)

--------------
悪魔の発生
--------------

　上記の「悪魔の誕生」は人間界から見たものであり、魔界の内部的にはいくつかの発生方法が確認されているものとしています。

出産
   人間と同じ。もっともポピュラーな方法。ただし悪魔が都合により性転換可能な存在であることを踏まえると、普段同性の姿をとっている悪魔同士が交わることも可能。

   　例：リィネ、ベンティスカ、エシェルニュー

創造
   上位悪魔が下僕として悪魔を製作する。シンプルな命令に従うだけの擬似生命は使い魔と呼ばれる。

   　例：白マギ、黒マギ

変貌(魔獣)
   魔獣が大量の魔力を与えられた後も暴走せず、自我を芽生えさえ、人型の姿をとるようになる。

   　例：パロミノ、アメノハバキリ

変貌(無機物)
   大量の魔力を込められた道具に魂が宿り悪魔化する。

   　例：マリオネット、クラウ・ソラス

堕天
   天界の者が魔力に染まり悪魔化する。

   　例：アポロン、ティアナ

融合・分離
   複数の悪魔が合体して一つの存在になる。また、その逆。

   　例：フレウッティ？

自然発生
   魔力の集まりやすい地点で自然発生。炎の精霊のような存在とかはこれ。魔力の性質が偏りやすい。変貌と似ているが、こちらは核となる生物や物品が存在しない。

   　例：キンバーライト、ヴェスタ、プリマヴェーラ、スプリング・エフェメラル

----------------
悪魔の成長環境
----------------
　本編で描かれている以外の魔界はわりと世紀末でヒャッハーな感じを想定しているので、幸せに夫婦となって子育てするなんていうのはむしろ稀だと思われます。自己の複製と保存の欲求の強さ次第？

　子供は産んだら育てるも良し、魔獣あたりに育てさせるも良し、捨てるも良し。生き延びることができないなら死ねばよろしい。親の顔を覚えているとか、まして父様母様なんて言えるのはリィネやエシェルニューのようなちゃんとした家柄がある悪魔くらいのもの。

　戦力的に足しになるという理由で、共同体で育てる場合もあるでしょう。

----------
悪魔の魂
----------
　魔力により維持されている、同一性を保つのに必要な悪魔のコア部分。通常、肉体が滅びると魂が魔力を保てなくなり融解、消滅します。上位悪魔は魂だけでも長期間存在を維持することが可能で、魔力を多く与えれば肉体を復元して復活でき(ることもあり)ます。

------------
悪魔の肉体
------------
　悪魔が魔力を保持・行使するために必要な器のようなもの。魔力だけで作成することもできますが、負担は極めて大きくなります。

　通常は魔力ではなく食事をもとに肉体が維持されます。魔力に満ちている頃の魔界に於いては食事は娯楽的な要素が強く、どれだけ飢えてもそれだけが原因で死ぬことはほぼありません。死ぬとしても、飢えという精神的苦痛によって魂にダメージ→魔力で肉体を維持できなくなる→死亡、という流れ。強い精神力があれば飲まず食わずでも大丈夫。

　魔力が人間界から伝わってきた「人間の欲望」に由来するエネルギーである影響で、人間が欲求を感じることは悪魔も欲求を感じます。ほとんどの悪魔は知ってか知らずか、肉体も欲求に合わせて変化させています。寒いところにいけば暖かくしたいし、おいしいものだって食べたい。眠りたい。セックスしたい。うんこしたい。

　人間は身体を維持するために排泄が必要だから排泄欲がある、という順番ですが、悪魔は排泄欲が存在するから排泄できる仕組みが必要で身体がそうなっている、という感じで逆になっています。だから人間がうんこする限り、たぶんみんなうんこしてます。

　ぼくの○○は排泄欲なんて無いから身体にもそんな仕組みないもんねー！　という解釈(?)も、それはそれで。なんだかうんこくさくなってきたので、この項目はそろそろ終わっときましょう。
